\textbf{Ejemplo 7}\\

Tomado del Capítulo 4, ejercicio número 18

Elaborar una tabla para amortizar la suma de \$3.000.000 en pagos trimestrales durante 15 meses con una tasa del 46\% nominal anual trimestre vencido\\ \\
%\newpage %USAR SOLO SI EL SOLUCION QUEDA SOLO Y ES NECESARIO BAJARLO A LA SIGUIENTE PAGINA
\textbf{Solución.}
%La tabla ira centrada
\begin{center}
 \renewcommand{\arraystretch}{1.5}% Margenes de las celdas
 %Creacion de la cuadricula de 3 columnas
 \begin{longtable}[H]{|p{0.333\linewidth}|p{0.3333\linewidth}|p{0.3333\linewidth}|}
  \hline
  \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{1. Declaración de variables}}             \\ \hline
  $VP=\$3.000.000,00$    & $i=11,5\% \hspace{1mm} ptv$                 & $R = \$?$               \\
  $n=5 \hspace{1mm} ptv$ & $\text{Cuota inicial}=40\% \hspace{1mm} VP$ &                         \\ \hline
  \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{2. Tabla de flujo de caja}}               \\ \hline
  \multicolumn{3}{|p{\columnwidth}|}{
  \begin{center}
   \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|}
    \hline
    \textbf{Periodo} & \textbf{Saldo Inicial} & \textbf{Intereses} & \textbf{Abono Capital} & \textbf{Cuota} & \textbf{Saldo Final} \\ \hline
    0                & \$                     & \$                 & \$                     & \$             & \$3.000.000,00       \\ \hline
    1                & \$3.000.000,00         & \$345.000,00       & \$476.945,32           & \$821.945,32   & \$2.523.054,68       \\ \hline
    2                & \$2.523.054,68         & \$290.151,29       & \$531.794,03           & \$821.945,32   & \$1.991.260,66       \\ \hline
    3                & \$1.991.260,66         & \$228.994,98       & \$592.950,34           & \$821.945,32   & \$1.398.310,32       \\ \hline
    4                & \$1.398.310,32         & \$160.805,69       & \$661.139,63           & \$821.945,32   & \$737.170,69         \\ \hline
    5                & \$737.170,69           & \$84.774,63        & \$737.170,69           & \$821.945,32   & \$0,00               \\ \hline
   \end{tabular}
  \end{center}
  }                                                                                              \\ \hline
  \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{3. Fórmulas utilizadas}}                  \\ \hline
  \multicolumn{3}{|p{\columnwidth}|}{Mediante el uso de Excel:
  \begin{itemize}
   \item VA: Calcula el pago de un préstamo, basado en los pagos y tasa de interés constantes.
  \end{itemize}
  }                                                                                              \\ \hline
  \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{4. Desarrollo en Excel}}                  \\ \hline
  \multicolumn{3}{|p{\columnwidth}|}{
  Se aplicará la función PAGO de la siguiente forma:

  =PAGO(H7;H6;-H5) con referencia en la hoja de Excel usada para el ejercicio.
  }                                                                                              \\
  \multicolumn{3}{|c|}{ \includegraphics[trim=-5 -5 -5 -5 ,width=1\columnwidth]{7/excel.png}}    \\
  \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{5. Respuesta}}                            \\ \hline
  \multicolumn{3}{|p{\columnwidth}|}{
  El pago será de \$821.945,32
  }                                                                                              \\ \hline
  \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{6. Grafica}}                              \\ \hline
  \multicolumn{3}{|c|}{\includegraphics[trim=-5 -5 -5 -5 ,width=0.7\columnwidth]{7/grafica.png}} \\ \hline
 \end{longtable}
 %\newline \newline %USARLO SI CREES QUE ES NECESARIO
\end{center}
